培正小學老師疑帶頭欺凌排斥 小四生稱遭同學打被恐嚇「全家燒死」不受理

培正小學疑爆校園欺凌事件，涉事小四學生（X）稱遭同學打背部和恐嚇「全家被燒死」，先後向班主任及訓導主任投訴，卻以證據不足為由 close file 不獲受理。X 的母親指該名訓導主任事後帶頭欺凌其兒子 X，到班房公開指責 X 說謊，並叫同學遠離他。頓失朋友的 X 嚴重精神崩潰，最終無奈在學期中途轉校。

「提起培正小學就好驚」

X 現已轉校升讀小五。X 的補習老師「四號餐熱朱固力」在 LIHKG 討論區發表一篇題為「求救，有小學老師煽動校園欺凌！」，從而揭發事件。補習老師指「佢平時都幾活潑同百厭，但每次提起培正 / 見到培正啲工作紙，佢就會好驚同好大脾氣」。補習老師向 X 家長了解，驚爆 X 曾被培正小學同學與老師欺凌。補習老師看不過眼，遂上網發帖公開事件，「培正小學 cls，等所有人見到呢間小學有幾醜惡，逼校方比（俾）個交代」。

恐嚇「培正大火」燒死全家

X 的母親接受 TOPick 訪問表示，X 在 2017 年 9 月升讀培正小學四年級，收到同班同學的匿名字條，前後共有 5 條，都是恐嚇內容；包括一篇「未來的信」預言 X 的父母及工人姐姐會被「培正大火」燒死（見下圖）。X 把字條交給班主任，惟老師認為只是小孩玩耍，沒收字條後 close file，並無跟進處理。

老師訓導不受理 社工退休唔跟進？

X 母親續稱，同年 11 月，該名同學先後兩次用拳頭打 X 的背部，第二次更致背部瘀傷，要到診所求醫。不過，時任訓導主任堅稱醫生紙為偽造，又認為瘀傷是 X 本身已有「暗病」，即使後來有目擊事件的同學講述事發經過，訓導主任也指同學與 X 相熟，只是說謊，再次 close file。X 母親亦曾經就事件找過培正小學學校社工，但社工沒有處理，據稱皆因社工就快退休唔想「搞咁多嘢」。

訓導主任疑 4 招煽動欺凌

據了解，「培正大火」匿名字條及兩件打人事件 close file 後，培正小學訓導主任「出招」，帶頭欺凌慫恿同學排斥 X，包括：

1. 到班房公開稱 X 說謊，叫同學遠離 X，令 X 一時之間失去朋友，X 嚴重精神崩潰。

2. 於小息時段派兩名同學跟着 X 上廁所，X 形容非常恐怖好似黑社會一樣，終不敢去廁所。

3. 稱 X 製作字條，要求同學回答有否目擊他被打，斥責他影響校風，但 X 否認製作字條。

4. 警告 X 不要說謊，否則會叫駐校警官處分 X。

2018 年 1 月 X 終於抵受不住壓力，母親遂安排兒子轉校。

X 的補習老師「四號餐熱朱固力」亦批評學校處理不當：「真心想知，點解成間學校無一個人做到野（嘢） ? 本身打人事件老師好好處理就無野（嘢），但老師個個推卸責任，仲帶頭玩_學生（文字經過處理）」！

培正小學疑爆老師帶頭欺凌醜聞，小四生稱遭同學打及恐嚇全家被燒死，惟不獲受理。

大人都未必會講燒你全家
個細路都幾恐怖